【認暴動罪】還柙青年阿均獄中信：遇見大隻勇武、書生手足，都係有血有肉嘅人

去年7月28日，有44人被指在上環干犯暴動罪，25歲的阿均（化名）是其中一位。今年5月尾，他於庭上表示擬認罪並要求取消保釋，至今已還柙近2個月。阿均回信眾新聞講述近況以及對港區國安法的看法。

阿均說，在獄中遇到形形式式的人，譬如跟大隻「真勇武」練體能、遇到讀政政（政治與行政學系）的本土派跟他分享《金剛經》。6月底，他從荔枝角收押所被調到赤柱監獄：「中間隔咗十幾日先再收到家書，嗰段日子，雖然我表面冇嘢，但我內心係幾崩潰。」至於國安法，他說「樂見」攬炒，並籲打好文宣戰。

以下是阿均的來信全文：

還柙咗一段小日子，仍然對呢度感到有少少新鮮，彷彿被人掟咗入個新世界，而我當然唔係呢個世界嘅人。入到嚟遇到各式各樣嘅人，有詐騙、傷人 (有啲即係私了)、(903播緊數碼暴龍01日文主題曲，好正!) 醉駕、毒品、打劫……當然有背景嘅人仍然係大多數，政治犯 (入面統稱「黃絲」，縱然我唔會咁稱呼自己) 只係少數，所以有「他鄉遇故知」之時，絕對感到欣喜。有遇過大隻嘅真勇武，跟佢做咗一轉體能，我彷似係水中被人撈出嚟咁，而佢仲可以繼續做多轉。亦遇過本土派，讀政政的，無所不談，係一個流動圖書館，今日佢就向我分享《金剛經》。

初見面時，傾起大家衰邊單，發現當日上報紙嘅人活生生出現起我面前，我除咗有「哦 ! 原來係你 !」嘅反應之外，亦會有「被捕嘅唔係數字，而係有血有肉嘅人」嘅感慨，真係好近，而「這事每日也發生」(呢首歌好見血)。又有見過拎氣槍指住警察嘅，自稱「黃絲」，claim 612每月九千蚊私飯錢，轉頭就扔咗份「解悶工廠」，應該都只係因為情緒失控而犯案，佢係有少少躁狂。入面真係乜人都有。

與外界聯繫嘅方式，只有探訪同埋書信。有段時間因為我調離荔枝角，中間隔咗十幾日先再收到家書，嗰段日子，雖然我表面冇嘢，但我內心係幾崩潰。不幸之中嘅小幸係有筆友經議員回信 (因議員信件特別處理，所以仍能收到)，同埋我晚晚都翻睇舊信，勉強叫做補到少少血。除此之外，基本上還柙生活都尚算「愉快」。

講下國安法，「香港人驚驚 ! 國安法殺埋嚟我驚驚 !」睇新聞見到大家不斷避紅線，又有唔少專業人士分析點先踩線，但紅線變得快過武漢肺炎，自由嘅淨土只會愈來愈少，「今日割五城，明日割十城，然後得一夕安穩。」你又避得去邊? 中共空降國安公署，有指引監督香港國安事務之職能，結果只會好似果張紅底文宣所畫，三個齒輪卡埋一齊，最終注定係攬炒。所以國安法係我「喜聞樂見」的，畢竟最出血嘅一定唔會係我呢啲no stake嘅人，波叔，你收成好未 ?

「你在牢籠被引渡，渡往了啞巴的國度。」香港喺我眼中，其實已經淪陷咗，始終賴以維生，引以為傲嘅制度、自由、聲譽、保障已經一一消逝。無根之樹，焉能不倒 ? 所以我希望各位保留有用之軀，要記住極權最害怕嘅係文宣，因為勇武只能脅迫政權 (同埋製造畫面)，但文宣可以喚醒人心 ! 所以國安法主要係用嚟打文宣嘅，不費一兵一卒，就叫你親手撕走，攻心 ! 千祈唔好忘記你嘅信念同埋呢個時代嘅歷史，即使他朝移居海外，只要你仍然相當自由，你始終係呢個時代嘅香港人。

身處白色恐怖，請揸緊你嘅中指。「你可以卑微如塵土，但不要扭曲如蛆蟲。」

二零年七月五日午

依啲就冇人理

推

辛苦曬
多謝各位前線既付出

請揸緊你嘅中指。「你可以卑微如塵土，但不要扭曲如蛆蟲。」

手足加油

多謝手足

Push..

推啦

你可以卑微如塵土，但不要扭曲如蛆蟲。

感動⋯⋯

我地唔會放棄！多謝你付出！
你撐住！我等你同我地一齊GFHK
我地要一齊去煲底野餐㗎！

大家好，我係認暴動嘅阿均。

佢之前有覆巴絲既留言 好有心
一齊多啲支持佢

多謝你

多謝你為香港所做一切

文宣真係要靠大家宣

請揸緊你嘅中指

感激手足
多珍重
見重光

要繼續做文宣

之前的報導

25歲青年承認暴動罪：牆外比牆內，更沉重難過

push

對家文宣開行啦我地要做野
寡人笑撚咗,班黑警政治觸覺仲高過班初選票王

多謝手足阿均。

真係要一齊寫信比獄中手足，可以點入手？

手足頂住 你只係先行者

揸緊中指！

望手足一切安好

[至少4名手足上庭！] 7月20號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

數字

多謝阿均

文宣的確好緊要

寡人笑撚咗,班黑警政治觸覺仲高過班初選票王

加油
真係要毋忘初心
日子耐左好易變返港豬

講真唔明你班人驚乜春武肺，明明攬炒好機會

好沉重

想寫比阿均可以寄去星火[九龍尖沙咀郵箱98697號]
建議得閒寫埋比其他手足 可以寄去邵家臻議員辦事處[中區立法會道1號立法會綜合大樓1018室]
單向寫比手足可以注明<和你寫>
雙向想pair up手足做筆友可以注明<和你做筆友>
詳細可以去邵家臻facebook睇多d details

因為勇武只能脅迫政權，但文宣可以喚醒人心 !

手足(數字)不是condom
如常生活

寫信

屌黎屌去就大把人推
香港人

推 明明文字獄好多字都未撚禁
點解要玩象形文字？

與其自閹、象形文字
不撚如堂堂正正！

手足希望你安好

Pushhhhhh

我地香港好在有各位義士

推。

推呀！

推光復香港 時代革命

手足對唔住

Push

手足

加油

話之佢大隻佬定書生 總之已成condom

因為香港人已投降

721

聽到未，幫手文宣呀

貼紙師請進場

手足一生平安

感謝手足

up

手足多謝你

teoi

堅持

所以話真係有大隻勇武手足
唔好見到大隻就戈以為係狗先得架

呢啲先應該推呀

手足

手足心水清
加油 同時希望大家幫手寫多啲信畀手足

頂住

唉

你無錯
錯係政權

一齊頂

大大力推

初期講到大大聲，會保到佢地出黎，而家班撚屌去左邊
得把口，就唔好順口開河，比假希望比人

好滾動

頂住啊

多謝手足
我地唔可以放棄

光復香港 時代革命

對住支那
一步不讓先係答案

手足你沖我走先

頂住呀 多謝你

繼續加油

手足 加油

佢講左一個好重要既點 文宣真係對付中共最高效率既武器 我地會繼續努力
雖然好渺茫 不過都希望手足會有重見天日煲底見既一日

唔會冇人記得你
有人等你出嚟

文宣加油

Push push

辛苦哂手足

手足頂撚住

獄中手足:
在港版國安法通過了不久, 英國討論 BNO 5+1 計劃, 研究給予有 BNO 的香港人有居英權, 英國還研究給予 18-25 歲的香港反修例社運人士給予來英國定居的計劃.
而美國剛剛通過了「香港自治法案」, 美國已經取消了香港的特殊待遇, 香港出口去美國的產品和貨物要交同大陸一樣的稅率, 基本上已達成攬炒的效果.
現在最重要的, 也是我們最後的希望, 就是在九月的立法會選舉, 民主派和本土派可以贏得 35 或以上的議席
我雖然不認識你, 但我永遠會記得你為香港的犧牲, 我永遠不會忘記社運的日子, 多謝你

手足應該好耐無上過連登
有無人可以抄低d支持說話 寄番比手足

手足既心理狀態尚算保持到，萬幸

P仔推唔到

P

係有血有肉ge人

手足撐住 You'll walk never alone

多謝手足，你唔係一個數字！！

加油呀

身處白色恐怖，請揸緊你嘅中指
你可以卑微如塵土，但不要扭曲如蛆蟲

手足

感謝

share同推

感謝手足
大家做好文宣

手足
多謝你

支持住啊！

「千祈唔好忘記你嘅信念同埋呢個時代嘅歷史」

寫得好

自己蠢相信政治明星去犯法，入咗冊都重未清醒，坐多幾年學做好人吧

好暴力 泛民呢612呢?

多謝 即刻去share返個文宣先

大家好，我係認暴動嘅阿均。

上個月巴打出post

推 畀多啲人睇吓
文宣唔好懶

d 賤種又出嚟吠
最應該坐果d 人渣都未坐

哭左....多謝手足...

612每月9000蚊飯錢？

阿均心聲：
佢一直有收到大家嘅信，好感謝大家！
希望你哋唔好淨係寫俾佢或曾上報導嘅手足，仲有好多好多默默無名但正受牢獄之苦嘅手足需要大家支持

向手足致敬

Tui

唔該哂

被捕嘅唔係數字，而係有血有肉嘅人

國安法主要係用嚟打文宣嘅，不費一兵一卒，就叫你親手撕走，攻心 !

就係因為好人所以先入去